<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<menu>
    <title id="准备工作">
        <list id="设计方案">
            <des>
                装修公司会提供设计服务，但是这个不用太指望。价格差不多一平米80左右。
                预算够的话还是找专业的设计公司会比较方便，由他们出设计图效果图以及施工方案是最为专业的，而且由于他们不是施工方，不会为了避免一些复杂但能为日后带来方便的设计而忽略用户需求。

                找装修公司主要的目的是为了能够保证装修顺利进行，出现质量问题后能找对应单位进行赔偿，因为施工队伍也是一个工头带几个人这样的野鸡班子，都是打一枪换一个地方，为了避免后顾之忧还是不要直接让他们施工来的安全。
            </des>
        </list>
        <list id="装修公司的选择">
            <des>其实比较好的方案是找熟人介绍信得过的项目经理，因为项目经理会带一批固定的工人。装修的好坏完全由工人的手艺来决定。找好的项目经理后可以直接和他签私下的半包协议，这样既能保证装修效果也能省钱。

                如果不选择整装公司和找专业的设计师，您要选择至少28种辅材，至少要了解35项基础工艺，至少购买8种主材，至少选择65件家具和配饰，至少要去80家店铺和100个商人PK，至少要买200种商品，完成这些至少150天，若不算您的假期，至少要承担你的时间成本，夫妻吵架的成本，停车费油费公交车的成本外还有一半的机率，东西买贵，买不合适，效果不好，预算超标。

                随处可见的59888，68000全包的完全不能相信。大量是半拉子工程，包括做一半然后要求不停追加资金的，有涂漆只涂一遍等各种坑爹情况的。

                尽量找近一些的装修公司，要知道装修是个很费精力的过程，在施工合同签订前，跑10来趟装修公司很正常。

                选规模大一些的装修公司：流程正规.样板间可挑选多.不至于出现装修一半人跑了的情况。

                一定要记住一句话“没付钱你是爷爷，付了你就是孙子”，就算是意向金或定金，付和没付都会有很大差别。装修公司定期会搞活动，什么签合同送电器啊，付3W低4W等，这些都是坑，羊毛出在羊身上，后期从报价上赚回这些钱太简单了。在没有明确细节前，千万不要付钱。

                绝对不要相信装修公司人员的口头承诺，无论是意向合同还是正式合同里面都有很重要的一条叫“所有优惠以本合同为准，口头承诺无效”。无论他怎么吹的天花乱坠，到时候只要没写进合同，就没有任何追究的依据。我听过的有：“我们公司全市报价最低，高了赔2倍”，“合同先签了吧，细节我们可以后面再谈，一定让你满意”.

                记录邻居碰到的骗局：说要免费帮你装修房子，代价是要免费租给他若干个月。其实就是骗了笔钱（名义：装修水电费.保险金）就跑的。
            </des>
        </list>
        <list id="装修预算">
            <des>
                装修公司提供的叫硬装：简单的说就是把屋子倒过来，不会掉下来的部分。能掉下来的算软装。
                硬装：出租屋一平米200～300，自己住的简单些的1000左右，奢华的2000。注意这里是建筑面积算。万科提供的精装房折合价格在1500左右（批量装修成本会低一些）

                装修分为全包和半包。有时间和精力还是尽量半包，全包会多花很多钱。
                装修公司利润大头：拆砌墙.水电.部分人工 以及 主材。

                市面上7000左右的优质定做橱柜，装修公司以杂牌的报价8000.
                500一扇的铝合金卫生间门，装修公司报价2200.
                F4圣象地板108包安装，装修公司拿不知名牌子报价132.
                全套柜子在顶固定制4W8，装修公司以杂牌报价4W1.

            </des>
        </list>
        <list id="为何尽量半包">
            <des>
                装修公司虽然能提供全套服务，但是一定要知道其中大部分是属于转包的形式。就像在做橱柜的店里，去的时候老板正在做2套价格表，一套是门面店的，另一套高30%的是给装修公司的。
                装修公司借转包从中抽取利润，所以尽量避免全包，也避免去装修公司推荐的店里选购。
            </des>
        </list>
    </title>

    <title id="装修中">
        <list id="开工前期准备">
            <des>
                全套图纸，包括摆放，拆墙，砌墙，灯具，电线，吊顶，乳胶漆等一系列图纸。


            </des>
        </list>
        <list id="施工顺序">
            <des>
                首先是开工日期办个开工仪式，找装修公司的，地暖的，橱柜的一起碰个面，了解下需求。
                接下来是3天内上工人，首先是拆砌墙和包水管，按设计有不同的工程量。砌墙完后还有一个粉墙的工序。
                如果家里要添置暖气，则在水电施工前要安排暖气人员进场施工，大概2～3天

            </des>
        </list>
        <list id="多去现场看看">
            <des>
                不去看会承担极大的风险。像屋内拆掉的铝合金窗户被偷卖.施工和实际不符.工人乱施工等行为。
                砌墙算隐蔽施工，不在现场盯着会出现工人不按施工要求：“底下2层小砖，顶上斜铺，水泥砂浆要饱满”来偷工减料。工人图省事留下的隐患可以要自己承担一辈子的。

            </des>
        </list>
        <list id="关于施工中增项">
            <des>
                施工图纸上有很多东西是无法确定的，需要和项目经理现场沟通。这时就涉及到一个追加费用的问题。装修公司之前承诺的0增项是不可能实现的。就像之前考虑再三还是在要动工的时候才发现如果卫生间的保温层不拆是无法做防水的，这就涉及到拆保温层的费用。不过这里要注意的是直接和项目经理沟通进行工程增项的追加比找装修公司要便宜，但是这个是不在质保里面的，要谨慎选择。
            </des>
        </list>
        <list id="拆砌墙 和 包下水管">
            <des>有些拆掉的阳台门和移门是有专人回收的，在拆之前一定记得说清楚
                包水管会在这里处理，现在比较安全的做法是砖砌法，虽然占位置，但是可靠。注意包管子要留检修口。
                预制水泥板加挂钢丝网包的方式占得面积小，还不好说会不会出现瓷砖掉落的情况。
                砌墙需要水平定位，横向竖向进行拉线施工。平行新旧墙体砌墙相连需要错位砌法。新旧墙体相连砌墙需要加以阻筋/拉结筋，形成阻力(挂钢丝网)。砖块与砖块之间的水泥砂浆需饱满。横向/竖向。
                一定要注意包水管的材料，不要用【石棉】，里面的玻璃纤维会对人体肺造成严重影响。去找一些环保的材料。
            </des>
        </list>
        <list id="水电施工">
            <des>水电施工最重要的其实是前期设计，包括水管走天还是走低，插座的位置和数量(尤其要注意空调插座是否有遗漏)
                橱柜的插座需要橱柜设计师来进行布局，包括冰箱.油烟机.灶台.洗菜盆位置等。
                按照工程量一把来说7～10天可以完工。
                在没验收线都是裸露在线槽里的，验收完后会用水泥盖住。
                电线平方数是装修水电施工中的一个口头用语，常说的几平方电线是没加单位，即平方毫米。

                　　电线的平方实际上标的是电线的横截面积，即电线圆形横截面的面积，单位为平方毫米。

                　　一般来说，经验载电量是当电网电压是220V时候，每平方电线的经验载电量是一千瓦左右。

                　　铜线每个平方可以载电1-1.5千瓦，铝线每个平方可载电0.6-1千瓦。因此功率为1千瓦的电器只需用一平方的铜线就足够了。

                　　具体到电流，短距送电时一般铜线每平方可载3A到5A的电流。散热条件好取5A/平方毫米，不好取3A/平方毫米。</des>
        </list>
        <list id="暖气施工">
            <des>暖气需要在水电施工前进场，主要是定位各个屋子的暖气片位置并铺设管道。
            暖气是水管走地上，包保温棉并且用轻钢板保护后做找平。
            包括地面开槽，铺设管道，墙面开槽铺管道填水泥，大概1天左右能完工。</des>
        </list>
        <list id="卫生间回填">
            <des>绝对禁止建筑垃圾回填，一定要避免。回填的时候人一定要在场。

                1.在进行轻质回填前，应将沉箱清理干净，并将进水和出水管道固定好，以免在回填时碰动管道。
                2.陶粒和水泥的配比推荐为5：1。
                3.箱底要用陶粒做出二次排水水路,一般按箱底边或中间排放引向二次排水口.
                4.沉箱回填约4/5时,用水泥沙浆找平约30mm-60mm,要压实。如放置浴缸处必须加φ6钢筋做成20cm方格状。
                5.最后加铁丝网用1：3做水泥沙浆找平，放好坡度，做为防水基层。
                八、质量要求：
                1.管道固定，要求牢固。
                2.陶粒和水泥的配比要准确，加水准确，搅拌均匀。
                3.铁丝网接头处要重叠100 mm以上。
            </des>
        </list>

        <list id="浴室柜的排水孔">
            <des>如果不想用落地柜，一定要把排水管道改到墙上去，不能直接立在地上，这里没有后悔药吃的。
            </des>
        </list>

        <list id="地面找平">
            <des>地面找平需要打水平线，要注意在凝固期间多次洒水防止开裂
            </des>
        </list>
        <list id="下水管">
            <des>一定要注意下水管走的是哪种管子，有些工人图省事，会用地漏下水来处理厨房下水。地漏下水带一个回水湾，厨房在使用过程中
                会有很多油垢沉积，在回水湾处极易堵塞。正确的做法是从下水管主管道接管子作为下水管。
            </des>
        </list>
        <list id="封阳台">
            <des>先封阳台后贴砖，因为要用冲击钻打孔，先贴砖很容易开裂导致密封不牢。
                封阳台之前需要在阳台外侧铺瓷砖以便向外倾斜防止雨水倒灌。
                在内侧铺瓷砖到框架高度，以便内部打玻璃胶用来加强防水。
            </des>
        </list>

        <list id="油漆">
            <des>油漆有个很重要的点是墙面的找平，一定要确保墙面的齐平。
                在墙面抹腻子的时候最好把地面用纸壳保护一下，这样不会有太多腻子掉地上难以清理。
            </des>
        </list>
        <list id="卫生间水管头">
            <des>在贴了瓷砖之后水管头距离外部的距离会变大，会导致难以安装装饰扣。
                安装的水龙头最好确保是直的，不要弯曲，否则后面会对安装带来一定麻烦。
            </des>
        </list>
        <list id="插座检查">
            <des>买一个相位检测器，逐个确认插座是否正常。用电器测发现不了“相地错”和“相零错”的问题，会导致以后
                在使用电器的时候烧毁。
            </des>
        </list>
    </title>

    <title id="部分报价">
        <list id="设计费用一平米80～100">
            <des>设计公司专业的可能高一些。还有所谓设计经理，首席设计师，资深设计师各种噱头</des>
        </list>
        <list id="拆砌墙">
            <des>240MM：拆墙一平米60，砌墙一平米150
                120MM:拆墙一平米30，砌墙一平米90
                拆了后有些平面需要粉墙一平米20.
            </des>
        </list>
        <list id="封阳台凤铝中铝240，断桥550">
            <des>断桥平推窗价格贵一些，但是隔音保温性能好一些。
            中铝凤铝是平移窗。
            金刚砂窗纱大概要100～150一扇。
            封阳台共计花费10250</des>
        </list>

        <list id="卫生间">
            <des>
                成品门一扇500左右,双包的要比单包的贵很多。
                卫浴柜1300左右成品  龙头好一些的200～300
                马桶800左右
                淋浴花洒300
                箭牌一套（卫浴柜 龙头 马桶 花洒）2900</des>
        </list>
        <list id="厨房">
            <des>
                橱柜，找口碑好的定制店铺，进口亚克力面板，一米1580。国产的有1380的，区别不大

            </des>
        </list>
        <list id="卧室">
            <des>
                复合实木门，看品质，基本上在1000左右。
                自己采用的是，850双包门套复合实木门。
            </des>
        </list>
        <list id="铝合金移门，顶固定制的1700一平米，普通小店200～300就能做">
            <des></des>
        </list>
        <list id="复合地板，F4级圣象的包安装和辅材108">
            <des>大品牌可信度高一些</des>
        </list>
        <list id="开关面板">
            <des>记得多采用带开关的面板以及带USB接口的面板。厨房等经常需要断电的地方有个开关可以避免拔插座的麻烦。
            带USB插孔的面板可以方便的给USB设备供电</des>
        </list>
        <list id="门槛石  飘窗石 窗台石">
            <des>黑晶沙的60一米，超过一定宽度的变为100一米，飘窗石和窗台石有包边工艺，窗台石1.1米宽的240一米，窗台石1.3米宽的100一米</des>
        </list>

        <list id="石膏线">
            <des>14一米包安装</des>
        </list>
        <list id="水阀 软管">
            <des>九牧水阀20，软管1米的20</des>
        </list>

    </title>
</menu>